{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026785",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438271",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 여수시·광양시'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "소횡간도2"
    },
    "text": "小橫看島は全羅南道麗水市南面に位置する島で、面積は0.08km2で海岸線の長さは2.78kmであり、2016年には4世帯7人が暮らした。この島は大横看島から東南に約1.3km離れている。ここには1630年頃、大横看島で晋州カン氏と達城ソ氏などが定着したと伝えられている。小横看島は母島横看島の後ろに位置している小さな島で、数年前まで9世帯が暮らしていたが、今は3世帯に減った。このうち2世帯だけが常駐し、残りの1世帯は別荘を建てておき、休暇の度に来る。2017年には大横間島から船を借りて小横看島を訪問した。小横看島は小さいが無人灯台が一つあり、周辺には小さな村がある。この島ではカタクチイワシ漁とマダコ漁で生計を立てている。この島は以前は南面の11島の中でわかめとムール貝の生産量が最も多く「ドンソム」と呼ばれてきた。島の中では水が出ず陸地から水を汲まなければならなかったため不便だった。しかし、今は電気と冷蔵庫まで設置されて便利になった。しかし、この鉄塔建設には予算的な問題と環境保護論争など多様な困難があったが、村の人々の協力のおかげで設置された。十分だったという。家庭用だけに使うなら別に問題はないが、滅膜を稼動しなければならないためだ。これを一気に解決したのがあそこにそびえる送電鉄塔だ。浦口にはこの電力施設供給事業を知らせる標示石が植えられている。標示石によると、電気供給が始まったのは2006年12月13日となっている。自然保護と環境を重要視する次元で太陽熱電池パネルを設置したら模範的な事例になるはずなのに、非常に残念だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "小横看島はどこに位置していますか？",
            "answer": "小横看島は全羅南道麗水市南面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "小横看島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "小横看島の面積は0.08km2です。"
        },
        {
            "question": "小横看島の暮らし人口はどれくらいですか？",
            "answer": "2016年には4世帯7人が小横看島で暮らしていました。"
        },
        {
            "question": "小横看島はどの島からどれくらい離れていますか？",
            "answer": "小横看島は大横看島から東南に約1.3km離れています。"
        },
        {
            "question": "小横看島では何の漁業が行われていますか？",
            "answer": "小横看島ではカタクチイワシ漁とマダコ漁が行われています。"
        },
        {
            "question": "小横看島は何の生産量が多く、どう呼ばれていますか？",
            "answer": "小横看島は以前はわかめとムール貝の生産量が最も多く、「ドンソム」と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "小横看島には何の施設がありますか？",
            "answer": "小横看島には無人灯台が一つあります。"
        },
        {
            "question": "小横看島では水の供給に困難があったそうですが、どのように解決されましたか？",
            "answer": "小横看島では鉄塔建設により、水の供給問題が解決されました。"
        },
        {
            "question": "小横看島の電力供給が始まったのはいつですか？",
            "answer": "小横看島の電力供給は2006年12月13日から始まりました。"
        },
        {
            "question": "小横看島で利用される主な電力は何ですか？",
            "answer": "小横看島では滅膜を稼動するために電力を利用しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 490,
        "QA": 360
    }
}